export {categories};


let categories = {
    animales: {
      data: [
        {
          question: "¿Qué es la encapsulación?",
          options: [
            "A: La encapsulación es una característica del objeto y guarda todos los datos ocultos.",
            "B: Meter un objeto en una capsula.",
            "C: la capacidad de crear clases que adquieren de manera automática los atributos y métodos de otras clases que ya existen.",
            "D: A y C son correctas.",
          ],
          ans: "A: La encapsulación es una característica del objeto y guarda todos los datos ocultos.",
        },
        {
          question: "¿Cual de las siguientes es una libreria de Javascript?",
          options: ["A: Boostrap", "B: Angular", "C: React", "D: Tailwhind"],
          ans: "C: React",
        },
        {
          question: "Cual es un framework de CSS",
          options: ["A: Sass ", "B: Bootstrap", "C: Moderna", "D: Phizer"],
          ans: "B: Bootstrap",
        },
        {
          question: "Quien es el creador de Python",
          options: [
            "A:Guido van Rossium",
            "B:Brendan Eich ",
            "C: Google",
            "D: Cristiano Ronaldo",
          ],
          ans: "A:Guido van Rossium",
        },
        {
          question: "Que es un objeto en Javascript",
          options: [
            "A: Una instancia de una clase",
            "B: Una funcion",
            "C: Una variable",
            "D: Una clase",
          ],
          ans: "A: Una instancia de una clase",
        },
        {
          question: "Que es un ciclo de control en Javascript",
          options: [
            "A: Una funcion",
            "B: Control para toma de decisiones de cómputo",
            "C: todo lo relacionado con la programación",
            "D: Hace parte de la programacion funcional ",
          ],
          ans: "B: Control para toma de decisiones de cómputo",
        },
        {
          question: "Que es una base de datos",
          options: [
            "A: Es un servidor que permite persistir información o datos concretos",
            "B: Es un grupo de datos",
            "C: Es un reporte de datos",
            "D: Es una coleccion de datos o informacion",
          ],
          ans: "A: Es un servidor que permite persistir información o datos concretos",
        },
        {
          question:
            "Cual de los siguientes es un lenguaje de programacion compilado",
          options: ["A: Javascript", "B: Html", "C: Python", "D: Java"],
          ans: "D: Java",
        },
        {
          question: "¿Qué lenguajes usamos más al lado del navegador?",
          options: ["A: Java", "B: Javascript", "C: Ruby", "D: Python"],
          ans: "B: Javascript",
        },
        {
          question: "¿Qué es un algoritmo?",
          options: [
            "A: Conjunto de instrucciones",
            "B: Codigo Fuente ",
            "C: Instrucciones lógicas con un propósito específico",
            "D: Son variables ",
          ],
          ans: "C: Instrucciones lógicas con un propósito específico",
        },
        {
          question:
            "Es un paradigma de programación orientado a un modelo abstracto de la realidad.",
          options: [
            "A: Oriendado a objetos",
            "B: Orientado a eventos",
            "C: Orientado a datos",
            "D: Orientado a la programación funcional",
          ],
          ans: "A: Oriendado a objetos",
        },
        {
          question:
            "Un lenguaje que se usa para hacer consultas en una base de datos relacional.",
          options: ["A: LSD", "B: Query", "C: Pl", "D: SQL"],
          ans: "D: SQL",
        },
        {
          question:
            "Si quiero iterar o recorrer una colección de objetos, ¿qué puedo usar?",
          options: ["A: do-while", "B: if-else", "C: for", "D: elif"],
          ans: "C: for",
        },
        {
          question: "Uno de los motores de bases de datos más conocidos es:",
          options: ["A: MySQL", "B: Vbasic", "C: DataStrorage", "D: Excel"],
          ans: "A: MySQL",
        },
        {
          question: "¿Qué es el polimorfismo?",
          options: [
            "A: Es el concepto con el cual se aclara que una clase divide la estructura y comportamiento definidos en otra clase.",
            "B: Es parte de una clase.",
            "C: Es la asignación de un valor que se da a una subclase, o que se había declarado ya en la clase principal.",
            "D: Es la representación de un cierto tipo de objeto.",
          ],
          ans: "C: Es la asignación de un valor que se da a una subclase, o que se había declarado ya en la clase principal.",
        },
        {
          question: "¿Qué se puede hacer en una Subclase?",
          options: [
            "A: Los campos heredados se pueden usar directamente, al igual que cualquier otro campo.",
            "B: Podemos declarar nuevos campos en la subclase que no están en la superclase.",
            "C: Los métodos heredados se pueden usar directamente tal como son.",
            "D: Todas son correctas.",
          ],
          ans: "D: Todas son correctas.",
        },
        {
          question: "¿Que es la herencia?",
          options: [
            "A: Es la representación de un cierto tipo de objeto. Es el plan que define las características de un objeto.",
            "B: Es el concepto con el cual se aclara que una clase divide la estructura y comportamiento definidos en otra clase.",
            "C: Es la asignación de un valor que se da a una subclase, o que se había declarado ya en la clase principal.",
            "D: Un objeto es parte de una clase. Tiene su propio estado, comportamiento y definición.",
          ],
          ans: "B: Es el concepto con el cual se aclara que una clase divide la estructura y comportamiento definidos en otra clase.",
        },
        {
          question: "¿Que es una clase abstracta?",
          options: [
            "A: Es el método que se nombra de forma automática cuando el objeto está realizado de alcance o destruido.",
            "B: Es una función parte de una clase",
            "C: Es una función donde se aplican varios operadores y que depende de los argumentos.",
            "D: Es aquella clase que no puede ser instanciada.",
          ],
          ans: "D: Es aquella clase que no puede ser instanciada.",
        },
        {
          question:
            "Cual no es una caracteristica de la programacion orientada a objetos",
          options: [
            "A: Herencia",
            "B: Polimorfismo",
            "C: Encapsulamiento",
            "D: Testamento",
          ],
          ans: "D: Testamento",
        },
        {
          question: "¿Qué entiende por redundancia de datos?",
          options: [
            "A: Es la duplicacion de datos en la base de datos.",
            "B: Es una función parte de una clase.",
            "C: Es aquella clase que no puede ser instanciada.",
            "D: A y C son verdaderas.",
          ],
          ans: "A: Es la duplicacion de datos en la base de datos",
        },
        {
          question: "Que es la normalizacion en una base de datos",
          options: [
            "A: Es el proceso de eliminar datos redundantes de la base de datos dividiendo la tabla de una manera bien definida para mantener la integridad de los datos.",
            "B: Es cuando los datos se almacenan de una forma estructurada",
            "C: Es una colección organizada de datos relacionados donde los datos se almacenan y organizan para cumplir un propósito específico.",
            "D: A y C son verdaderas",
          ],
          ans: "A: Es el proceso de eliminar datos redundantes de la base de datos dividiendo la tabla de una manera bien definida para mantener la integridad de los datos.",
        },
        {
          question: "Las ventajas de SQL son:",
          options: ["A:SQL es fácil de aprender y casi todos los DBMS admiten SQL.", 
          "B: Todas son verdaderas",
           "C: Se pueden utilizar consultas SQL simples para recuperar una gran cantidad de datos de la base de datos de manera muy rápida y eficiente.", 
           "D: Es más fácil administrar la base de datos usando SQL ya que no se requiere una gran cantidad de codificación."],
          ans: "B: Todas son verdaderas",
        },
        {
          question: "Cuáles son las desventajas de una consulta",
          options: ["A: Los índices no están presentes.", 
          "B: Los procedimientos almacenados se compilan excesivamente.", 
          "C: Dificultad para interactuar.", 
          "D: Todas son verdaderas"],
          ans: "D: Todas son verdaderas",
        },
        {
          question: "¿Qué es la partición de bases de datos?",
          options: ["A: es un conjunto de información que describe el contenido y la estructura de las tablas y los objetos de la base de datos.", 
          "B: Un conjunto de comandos que se ejecutan automáticamente cuando ocurre un evento", 
          "C: El particionamiento de la base de datos es el proceso de particionar tablas, índices en partes más pequeñas para administrar y acceder a los datos en un nivel más fino.", 
          "D: Nunguna de las anteriores es correcta"],
          ans: "C: El particionamiento de la base de datos es el proceso de particionar tablas, índices en partes más pequeñas para administrar y acceder a los datos en un nivel más fino.",
        },
        {
          question: "¿Qué significan las siglas Php?",
          options: ["A: Hypertext Preprocessor", 
          "B: Hyper Presentation", 
          "C: Hypertext Processor", 
          "D: Nunguna de las anteriores es correcta"],
          ans: "A: Hypertext Preprocessor",
        },
      ],
    },
  };